---
title: 为什么你会感觉到累
---

- 做人太玻璃心，别人一条信息没回就觉得自己做错了什么，因为别人一句“呵呵”就觉得对方是讨厌自己，玻璃心，想太多，什么事都对号入座是病，得治。

- 因为你投入了大把时间和精力，到最后却没能得到你想要的东西，那种一瞬间被失落灌满的样子让你感到无奈和疲惫。

- 总是因为害怕被人误解。

- 既无法忍受目前的状态，又没能力改变这一切。

- 因为心太软，别人伤害你或你伤害别人都让你在心里病一场。

- 你配不上自己的野心，也辜负了所有的苦难。

- 每次都需要靠主动去维持关系，说每句话都要小心翼翼考虑别人的感受。

- 天性不宜交际，多数场合不是觉得对方乏味，就是怕对方觉得自己乏味，可既不愿忍受对方的乏味，也不愿费劲使自己显得有趣。

- 过度考虑别人的感受，每做一件事都在考虑“别人怎么看”，总是活在别人眼神里。